# student-api

Единый репозиторий для тестов студенческого ПИП и документации к нему.

# Тесты

Тесты для студенческого ПИП (API) системы ОРИОКС

Данные тесты запускаются автоматически с помощью CI/CD (см.
[.gitlab-ci.yml](.gitlab-ci.yml))

Однако, их можно запустить и локально. Для этого необходим установленный python
с версией 3.7+ и утилита pip.

Инструкция по запуску тестов написана для UNIX-подобных систем, однако она будет
работать и на Windows с незначительными изменениями.
1. Скачайте репозиторий:
```bash
git clone https://gitlab.com/orioks/student-api-tests
```
1. Создайте виртуальное окружение для установки библиотек:
```bash
python -m venv venv
```
1. Активируйте виртуальное окружение:
```bash
source venv/bin/activate
```
1. Установите библиотеки, необходимые для запуска тестов:
```bash
pip install -r requirements.txt
```
1. Создайте данные переменные окружения:
```bash
export ORIOKS_LOGIN='<ваш_логин>'
export ORIOKS_PASSWD='<ваш_пароль>'
export ACCEPT_HEADER='application/json'
export USERAGENT_HEADER='api_tester/0.1 venv python'
```
1. Запустите тесты:
```bash
pytest $(cat test_order.txt)
```

Все токены, которые пользователь получит во время запуска тестов будут отозваны
обратно, т.е. запуск тестов не влияет на токены. Однако, должна быть
возможность получить хотя бы один токен, иначе тесты выведут ошибку с кодом
`403`.

Если нужно просто получить токен, можно использовать данную команду:
```bash
pytest test_auth -s
```

Для отключения виртуального окружения используется команда `deactivate`.
